[求助]抑鬱想求醫一問

我覺得自己有抑鬱症
屋企人(呀哥,呀媽)有病發過去住院
呢兩年黎症狀都反反覆覆
自殺既念頭,方法成日都間唔中係腦海出現
有時揸揸下電單車都會諗不如開快d然後炒埋牆算
突然覺得做人真係好攰，突然間搵唔到任何意義

有時會覺得呢d諗法唔屬於自己，或者好清楚明白呢d想法係錯，好努力去同自己抗爭，但贏到一時 過一排又出現好似制止唔到咁，不斷咁loop.
真係好攰 好攰 好攰......

呻完了
重點： 我想試下睇醫生診症同尋求藥物治療，一般診所會唔會幫到我？
我知道一般都會轉介去公院專科，係咪一去政府精神科就會有紀錄？
因為我想考救護員，如果有精神科紀錄，一般都唔會考慮
但我覺得我呢一刻真係需要幫助，我可以點做？

如果有人睇哂， 多謝你地先

入左職先好去睇公立醫生

thank you
咁我去睇一般街邊診所會唔會有用？
佢地除左寫轉介信，會唔會肯開d藥比我？

救護唔會check到你公立精神科紀錄 放心

Lm

其實我唔肯定救護會唔會查，警隊就會睇
診所好似開維他命比人多

好想睇醫生
但又驚拎左白卡會影響到將來
我唔想再做地盤...

真？
但都係有d擔心
我暫時唔想去公立，同埋唔想入院...

咁普通診所都會開藥 放心
一係比貴少少睇private 精神科

Cls抑鬱需然係精神科但其實好皮毛既事
因為最多只會自殺唔會傷害到人
我以前都好似你咁
但見過輔導知到抑鬱係咩一回事之後
發現身邊好多人都有徵狀
只係嚴唔嚴重
香港人有抑鬱先係正常
揾人傾下
最重要係揾出有咩諗唔通令自己停濟不前
有時就係因為一樣野諗唔通但又不停諗
導致對其他野都失去興趣
不停係呢個位loop就變左抑鬱
我估你都係煩緊前途既問題？
擔心考唔到救護定有經濟壓力

樓主攰就得閒抖下
有唔開心記得喺連登叫春

考救護要加油呀

thanks
我會試下睇普通診所先
私家負擔唔起
雖然我有買住院保險，但應該唔包

其實私家都係睇你食咩藥
診金兩個禮拜一次 一次500-1000
藥嘅話大多數都同普通藥一樣
姐係都係每個月比多1000-2000

好處係專科真係有經驗好多

我兩樣都試過
睇完私家之後覺得醫生無用 食藥無用
停咗藥半年

過咗半年走去睇專科
食咗一個月已經好咗一半

比樓主你參考一下

公立排期你預咗有排等
負擔到就睇私家啦
或者去萬寧買住隻開心草頂住檔先
加油巴打

講得1999
我嘅意思係藥唔洗特別加錢
而診金都係貴一兩千
之後食穩定咗可能一個月先睇一次
又慳番一千幾百

唔係因為考救護而有抑鬱
想考救護純粹係原因令我卻步去公家求診姐

up唔出而家有咩主因諗唔通
但令我負面既野同壓力的確有好多
一直都係咁樣捱住
我相信每個人都係咁

兩年前開始有d病發咁
成兩個月連續失眠，每日訓得幾個鐘。
無啦啦可以喊，搭小巴喊，食食下飯喊，d眼淚忍唔住係咁流落碟飯到。
突然有一刻我就知自己原來有d唔妥，覺得應該有抑鬱症。
果兩個月每晚都好想死, 自殺既念頭係咁係腦海出現, 呢d念頭一出現既時候就好似制止唔到咁。

有一晚突然覺得唔可以再繼續咁落去，然後打左幾次撒馬利亞都唔撚通，我絕望到繩都掛好埋度埋位，只係差d勇氣。

我屋企背景複雜，中學畢業後屋企1蚊都無比。
屋企無飯食，所以自己返工養自己+讀書。
返得多工就成積差，返少d工專心少少就atm連100蚊都拎唔出。應該長期處於呢個loop之下搞到咁。
個人靜左一陣，個腦突然諗起 "逃避雖可恥但有用" , 然後係yr3既時候我quit左

之後我情緒都慢慢好返，我知道之後要留意多d自己情緒。
兩年後而家又開始黎料...

如果你未返過救護車個夜，已經咁想自殺。我諗你唔好考入黎。
我返緊過夜，無無謂謂咁揸左100公里，又係無目的。我都已經好想死。咁不如早啲死，唔好受尼到生不如死既夜。試想像0000-0600，係咁叫你揸去唔同地方，但又停低一陣，可能又搬下人一陣，總之唔准停。

我打到呢篇野其實代表我而家個情緒應該係ok, 我都覺得ok.
但我相信經歷過既人應該明白，最辛苦既係如為自己ok, 但佢又突然會無聲無色咁出現，然後侵佔你個腦 而自己未察覺到

救護車講到尾，係香港人眼中既gogovan，免費的士，如果你仲有啲熱誠，唔想加入運輸界，就去醫管局啦，再唔係警察，起碼人工高啲。三份工都各有辛苦位，自己考慮考慮下

睇情況巴打唔係輕度
睇醫生食藥
長期抗戰嚟

睇唔到希望 睇唔到將來
所以就唔想行落去
係咪類似咁
生活係香港真係好絕望

ching, 如果份工令你真係好想死，可以quit左佢，有時無咩大不了 我果時辛辛苦苦考到入U都係咁quit.

警察唔好了，最憎黑警。
人工係高d, 但我覺得骨氣緊要d

我唔知係咪關 "生活係香港" 事
但的確類此咁
有時訓教會希望自己唔洗起身，唔洗再迎接下一日。
而家放工揸電單車返屋企，心底有時希望自己會唔小心炒左落山/迎面炒落架巴士到，咁我就可以休息下。

暫時真係負擔唔起
雖然一千幾百好少，但呢刻遇到d經濟困難，又咁岩比人拖糧，真係好捰命。

普通診所可以
但佢都會轉介你